港府「同屋共住」考慮現時劏房或「七十二家房客」模式

港府日前提出擬透過先導計劃，資助社企租用唐樓單位，再分間成「合法劏房」租予基層有需要人士。運房局局長陳帆今接受電台訪問時指，計劃現正構思不同模式「同屋共住」的構想，包括類似現時劏房的做法，以分間模式間出不同獨立空間，面積及安全衞生都會較劏房好。

他續稱，另一種模式則類似「七十二家房客」模式，不同家庭同住一個地方，當中有自己房間，亦有共用的互動空間。

陳帆強調，計劃並非要取代政府供應公共房屋，而是希望於輪候期間改善市民居住環境，而如由非政府機構運作，就不需要受中間剝削；至於錢方面需動用社會資源，有信心有一筆大的資金，重申長遠需要覓地興建房屋解決問題。

他表示，已開始聯絡有意出資的慈善機構，及持有空置唐樓的中小型發展商，期望推出首階段計劃時，有「一百幾十間未劏單位」可用作分租。

社會倒退，返返80年代

香港真係痴撚線，一方面又唔比人發展新區，一方面又話樓宇供應不足

72家房客 癡撚柒線

好撚正，返翻去六七十年代

大陸窮撚住埋一齊，大把兇宅

好感動

六十年代啦

可以同美少女同居

72家嫖客

1樓n鳳

新腥港人住呢啲囉
成日話以前啲人都係咁咯
咪同我太爺初初落嚟香港嗰陣咁住先啦

倒退

由政府正式宣布香港居住環境倒退

ok wor，每日150隻腥港人派晒去咪得囉，公屋居屋留返俾香港人

立即停止每日150個中國人來香港

要幾廢先可以過唔到入息限額

太好了 班怨天怨地的懶人上車有望

支那人住，留返公屋畀香港人就話啫
但現實一定係俾殖民住公屋

如果黃絲、藍絲、廢青、廢老，住埋一堆點算？血案？

回你個歸廿年無進步不特止
仲要倒退廿年
到2047係咪回到1947咁
到時可能水都制鳩埋你

同蝻蝗白卡佬廢老同一間就真係

同有深水埗d老同 九龍城寨反生

歸祖現象持續

由進化到退化